## Präfixpappeln

### Vorwort

Diese Aufgabe ist eine Rechercheaufgabe wie "Wilde Stammbaumwürmer" aus Aufgabenblatt 0 und folgt daher den gleichen Regeln.

### Aufgabe 1.1

Recherchieren Sie die Datenstruktur Trie. Beantworten Sie dabei in maximal 400 Worten Fließtext (mit vollständigen Sätzen ohne Stichpunkte!) die folgenden Fragen:

* Zu welcher Familie von Datenstrukturen gehört ein Trie?
* Wie sieht ein (unkomprimierter) Trie aus den folgenden Worten aus? Geben Sie das resultierende Bild separat als Datei ab (PDF, JPG oder PNG).
  * bla
  * bar
  * blubb
  * foo
* Wie würde man in diesem Trie nach dem Wort "bla" suchen?
* Wie würde man in diesem Trie nach dem Wort "ba" suchen?
* Wie schnell ist die Suche von einem String der Länge m in einem Trie, das n Strings enthält?

**Bonus:** Sie müssen die folgende Frage nicht beantworten. Wenn Sie das aber tun, können Sie damit einen eventuellen Punktverlust bei den anderen Fragen ausgleichen.

* Kann man die Effizienzklasse der Suche in einem Trie auch nur in Abhängigkeit von n (der Anzahl der gespeicherten Strings) abschätzen? Betrachten Sie dabei ein Trie, das alle möglichen Strings (aus den Buchstaben a bis z) einer bestimmten Länge m speichert.

**Hinweise:**

* Bitte achten Sie auf eine korrekte Rechtschreibung und Grammatik, auch diese fließt in die Bewertung ein.
* So spaßig die Gamifizierung auch ist, antworten Sie hier aus Gnade mit den Tutoren bitte in Klartext.

### Aufgabe 1.2

Geben Sie die Quellen an, die Sie für Ihre Recherche verwendet haben. Hier reicht jeweils ein Link auf die Webseite oder der Titel des Buches, das Sie verwendet haben.
Es geht hier nicht darum herauszufinden, ob sie Formulierungen kopiert haben (was Sie natürlich nicht tun sollten), sondern darum, dass Sie zeigen, dass Sie in der Lage sind, geeignete Quellen zu finden und auszuwählen.

Bitte geben Sie auch nicht *alle* Quellen an, die Sie gelesen haben, sondern nur diejenigen, auf deren Inhalt Sie sich in Ihrem Text stützen.
Es sind maximal fünf Quellen erlaubt.
